結他/Amp/Pedal’s 新聞, 歷史, 冷知識趣談 (4)

原來1001左 多謝大家支持

(1)
(2)
(3)

小弟成日search唔同既結他野睇
對vintage guitar亦略知一二
亦都希望將所有知識同各巴打分享
所以決定開個ig分享下
絕對唔講樂理
絕對唔教你點彈
只講gear
Guitar/pedal/amp

各位巴打有野想知都可以問下
我識既都會盡力係未來既ig post介紹下
唔識既都會代你做下research! Re完再答你! 希望大家一齊學多D知多D

上個post精彩重溫：

多謝各位巴打推爆繼續一齊做器材撚

呢支都幾核特

想搭單問下有冇人知m audio定focusrite好用

都係2x2黎講

好似super eagle搞到好想入翻支

回番
如果我唔插USB情況，直接就output入interface/mixer，output set番做line level 就ok, 咁樣我覺得係最方便（前題係有interface情況下）

又例如，我屋企係無interface的，我會拎隻stomp番去直接usb入電腦，usb入電腦的話hx stomp 就會變做interface部分，而後面個output就變做mon out，我估你插了usb，之後再入interface無聲原因可能係電腦認左hx stomp做interface，而原本interface會無左聲。

可能睇下hxstomp usb入電腦時，電腦認緊邊隻interface

質素我諗差唔多，但介面我覺得focusrite scarlett易用

其實2x2係咪隻隻差唔多

其實係。以錄音嚟講我唔覺有咩分別，我買M-Audio 都係貪佢個樣夠簡約靚仔而已。

其實我覺得interface就算去到apollo twin都係差唔多聲，純粹Universal Audio行到靚plug-in（價金錢都好靚）

如果主要錄結他，買隻Universal Audio OX好J過貴interface

之前用開Scarlett入電腦
而家想用mic收amp
想換隻靚聲interface

真心，買OX方便又好聲過用真mic

真mic太多野需要配合，又要靚mic靚preamp，interface反而其次，又要有空間又要set搵靚位置。成本遠比一隻OX高

Dynamic + Ribbon mic + condenser room mic + mic preamp
條數基本都差不多兩皮或以上，仲未計時間成本

相反隻OX，$12000左右，又用到真amp個tone，setting又方便一部iPad搞掂，又多mic選擇。相信同樣萬二蚊買真mic錄做唔到OX個質素

強烈推介比各位有錄結他的朋右

再研究下先

G持樓主
想問下樓主仲有無update ig
見到最新個個係2018年

唔記得左個pw入唔翻

完整版新鮮出爐

John mayer demo silver sky

lm

樓主依家唔更新IG?

新post lm

最後激安
timmy od $900
sp compressor $800
both $1600
pedal train jr 連mono $1000
dc 10 送多1條1開2 $1200
both $2000

最後激安
Tom Lee martin Miller x Tom quarle 17/4 $80一張 小弟去唔到 唔好哂咗去

搵多張黎

要住先喇

屌 遲d Mateus asato 個mini show都可能要放

咁陰公乜都睇唔到

入唔翻了真係有人想睇先再開過個

呢個幾時

有冇巴打用開bias fx
D聲好怪
我唔知點set

裝備:
scarlet 2i2
mackie cr3
bias fx professional (1代)

用bias fx factory preset 冇問題
但一用人地d preset (tone cloud)
d聲就超級拆 有d直頭出唔到
尤其duel amp route 果d setting

有冇人有同樣問題

想問下香港邊度有得買ax8 有冇手足放

Unisound?

2手區有人有訂1手$11000
unisounf$13000

邊個post??我搵唔到

係咪未開cab sim?

嘩 開倉咁款

係 認得名 哩個價同自己買加運好接近

唔該哂你地

唉 佢話賣哂 uni sound 好貴

Uni sound 都賣哂 官網又賣哂 ax8 係咪真係咁正咁好用

ax8 方便呀嘛，
壞處有一個
我記得佢轉聲果下有短暫甩一下 唔係完美接住

af6 如果1個掣set 2條channel都會
ax8應該係set到cpu高就會

見幾日睇Bros Landreth 好開心

早*

兩個鬍鬚佬都好撚勁 最近佢兩個都有單飛出single

個個都有睇 single買齊晒
上年同Bros Landreth 有Ariel Posen
十月睇Ariel Posen solo
十二月睇Joey Landreth solo
早幾日睇Bros Landreth crossover 芭蕾舞

巴打好幸福 住外國有得睇埋Josh Smith,Kirk Fletcher果d modern blues guitarists 就正喇

Joey Landreth "Not Talent, Just Hard Work"

前排micheal landau黎asia 都係去韓國, blues 佬真係好少會黎香港 market 太細喇

大部份已售出重開 最後清位
1.Pedaltrain jr. 改裝for dc10 $300
2.Mono m80 for pedal train jr. $700
3.Timmy overdrive 右邊小花 $900
4.SP compressor $800
5.DC10全套送多條1開2 $1200
6.Patch cable hicon × sommer spirit
44cm 50cm 68cm 剩料都$200up
Now 可改長度 $150=3
7.Sommer低階線12尺 防甩頭
+ Sommer Spirit 10尺 1邊Neutrik1邊普通頭
唔散賣$130
8.PRS SE machine head $200
Special offer:
1+2 $900 / 3+4 $1600 / 6+7 $250

7/5

住超細town, 除左Bros Landreth 因為佢地呢到出身
之外睇過Santana 同Keith Urban only
我都想有Josh Smith / Kirk Flectcher 睇

五月未返到 好撚想睇

早兩年Mike stern黎我都唔係好信

我都好懷念係美國住既日子乜都有得睇

最後悔係冇睇joe bonamassa

有冇巴打睇John mayer

前les Paul forum 台主

睇John Mayer個tech拎左一次65 一次blk1出黎
兩次都拎翻走 John要玩silver sky

究竟指甲油係咪可以補結他

有冇人熟Tom Anderson？
而家係咪停左出 Drop Top T？
淨係見到有Top T，
具體分別係點？
Cobra T又如何？

想入枝HSS Tele shape既 Tom Anderson

邊到聽翻黎

Drop姐係多左d contour等你隻手臂放得舒服d
Cobra T係完全另一樣野 short scale, mahogany 你當係tele樣 mix gibson底咁上下

想補黑色 有無diy建議

即係手感好d，音色上分別不大？

見日本仔用drop top t，個清聲好鍾意。

Poly?

右手放得舒服 同左手手感冇影響
不過鐘意清聲你首先要search下佢用咩pickup

#GearReview

Fender Jimmy Page Telecaster

由2月公佈到而家, 第一波Fender Jimmy Page Telecaster既review出爐但反應就冇想像中咁火熱
好多人話production version同avri 58 tele差唔多
唔值個個價, 不過Jimmy Page signature好明顯係賣回憶賣經典復刻,又貴又普通都絕對不意外, 定係avri做得太好？
唔會賣既你都可以睇下上面條片 簡單講哂由Jeff Beck送支結他報答佢介紹佢入yardbirds開始既進化之路

唔識 咩黎

LM

其實係可以。 有好多老師傅都用nail polish黎補啲vintage guitar chip finish.
Nail Polish 本身就係nitrocellulose

不過自己黎就唔好搞啦。唔係就咁抆兩下就搞掂。好多後續功夫

AX8 CPU usage 幾多%都好。
只要轉preset都會斷一下。 轉scene 唔會斷
AMP 如果只係轉X/Y settings 唔會斷
如果轉scene. 而個scene 係唔同amp 都會斷
簡單講。只要轉amp model就會斷.

Axe-FX III 改善咗。唔會斷

Ta 想萬用你地會簡alder 定mahogany? Pick up 你地又會用Hh or hss?

Polyurethane finish

我會揀Swamp Ash, 因為如果要Alder大可以買番Fender, Mahogany又好似太dark聲

Pickup config要萬用就HSH或者HSS，24格就HSH，22格就兩樣都得

個人prefer SSS再換兩隻Single coil sized humbucker喺頭尾，純粹覺得好睇啲

Single coil size 嘅humbucker 其實係咪除樣之外冇分別 我諗緊sc1 sc1 hc2 再換neck single coil 做humbucker 但木都係想要番alder 加塊top

個人主觀覺得single size humbucker既聲冇咁飽滿

Kiesel 打手想講 買枝kiesel咪幾好

冇錢買ta呀

有無簡易教學
utube睇過連料都唔知邊度買

指甲油後再上poly?

Er 指甲油係Nitro嘅話 應該係跟番你本身支野個finish去決定 唔會兩溝

最好都係問番setup師傅啦

佢size細左同埋食嘅frequency窄左，理論上冇咁飽滿同大粒都正常，不過隻聲應該都有八九成似原本嗰隻Humbucker？

Kiesel啲手工咁飄忽，成日整錯野又冇得退

TA應該最平21K有支

我果枝p24黎 正常prs後面隻黑油

kiesel要 萬6啦預
ta 3萬1 2手2萬6不等

唔要top 平好多

你講ta?

料咪就係透明nail polish 莎莎 卓悅有得賣
唔好買有顏色嘅nail polish. 如果要補色， 上leather dye 上guitar. 之後再補幾層透明nail polish

如果guitar nitro finish就用nail Polish
Poly finish 就用唔會化白嘅super glue.

不過唔好自己搞啦。除非支guita r 好平。衰咗唔心痛
你要有Bell sander 同埋 buffing machine同埋其他設備

由佢喇。 唔好整
要不寄去PRS PTC

整都樂趣黎嘅

leather dye係咩
p24係nitro?

同埋gloss姐係nitro?
poly又係咩

Poly姐係好硬fender epiphone個種油
Nitro係fender custom shop會relic個種

但艾丁巴都係唔好自己搞穩陣
PRS d油唔係普通油黎
佢唔知點溝出黎

真係要睇下你奄唔奄尖
有d人好似Eric johnson咁覺得差少少就係差少少

咁kiesel用果隻gloss又係點
姐係光面已經有nitro, gloss, poly?
啞面就satin

唔該哂，
我知佢用咩木，用咩pick up同bridge，

fret就唔知佢用乜，有諗過用thin and tall，不過聽聞slide起黎有d卡，medium jumbo打個和算。

其實層maple top係咪主要只影響外觀？
因為我其實冇話特別鍾意層top，
如果冇top平好多，又重現到佢個聲既話，
我會揀冇top

靚top會令你練多d

top差好少
想問fretwire jumbo medium jumbo
有咩分別

我個枝七月買 九千有找

gloss poly
satin poly
raw tone
Tung oil

kiesel?

有無關於finish分類教學有埋圖

姐係其實都係poly, 但prs個種最面個層係亞加力膠咁上下

條fret幾高幾闊
理論上愈jumbo條線愈”彈” 愈易bend線
Vintage fret就又細又矮
Les Paul custom有段時間比人叫做fretless wonder就係細同矮到好似冇fret咁

呢個真其他乜都假 隻色唔靚個top唔靚會令你冇咁興奮

咩叫愈彈

咁nitro指甲油姐係得?

彈彈波 彈床
個音

唔清楚個背花得好勁？

唔明姐係個size係愈點就愈易bend

花都算啦 崩面油同底色

所以D TOP愈靚技術進步得愈快

對上買一支轉隻custom色，要加多$7000...........最後照比千金難買心頭好，有靚色靚top，加幾錢都要比

圖

其實網上面好多資料，睇下Warmoth又得，睇下啲鬼佬forum都好多野睇

kiesel個building圖都有埋tim
咁用落係點

Guitar porn

愈高愈易bend

咁闊度?

HS3幾啱我聲啲聲冇普通humbucker咁flat

Jazzmaster shape

呢個色點稱呼

12fret打後難玩d

不過其實要高x闊咁睇

shell pink baby blue burst？

張spec紙都無寫咩色，就咁custom color
我都係直接photoshop張圖比suhr睇下做唔做

好撚靚 不過邊要白唔要粉可能重靚

姐係要夾輕鬆嘅要幼&高?

棉花糖色

話時話，有冇邊度可以download 其他人喺HX stomp嘅setting？
因為玩咗幾日，我發覺自己對setting好無概念。
E.G.：
1.)唔知條chain 開叉有咩分別？
2.)唔識點樣喺嗰六個block set D delay 係唔經amp sim 做send return
3.)唔知AMP+CAP sim 個block 應該放喺第一粒定放喺最後

1.分開chain有好多玩法，最主要有兩種
a. 例如去到delay reverb時，分開一條出黎比delay，一條比reverb，因為如果你只set一條，delay>reverb，咁其實個delay效果係會做埋reverb，出黎既delay係會無咁明顯清析，如果分開放再結合，咁樣hx會結合兩隻聲，delay就唔會被reverb，會清析好多。試一試就知分別
b. 一條main out set amp/cap sim去mixer，另一條set send去真amp，咁樣就可以做到兩邊出聲，適合常出gig既用家
2. 想做4 cable method但又要做amp sim？
3. amp/cap sim放在drive後面，delay/reverb/chorus之類可放在amp/cap後面

染谷巴，超感激你聽你講完我概念清晰唔少。
至於第二點，係。因為我純玩amp+cap sim，但都驚同一條chain 會distor埋d delay、reverb

同埋可以喺邊download 到d amp/ cap sim IR？

4 cable method我都唔太熟，我主要用個隻amp無send retune，所以無點睇hx個4 cable method係點玩
但如果就要玩amp/cap sim應該問題不大

至於download preset，有好多都要比錢，免費的我試過一兩個唔太可用，因為好大因素會被使用既結他影響個聲，雖該有d會講明setting係用single 定hum pu set，但都同demo有出入，之後我無再試
有興趣可以去youtube打hx stomp preset，有好多都有比link去download，有d係免費一兩個其他就比錢咁樣

hx stomp好似無得入amp sim，但有巴打話有，可能只係我搵唔到，勿打頭
cab sim我就買Celestion IR，佢買5個好似有平，無個IR都有齊唔同mic/mic組合，無種mic都有唔同tone，好抵買

想問砌Pedalboard 焊TRS 應該要用switchcraft 邊款Plug 先岩？
而家有用緊Musicomlab 個loop switcher

咪TRS plug lor (tip-ring-sleeve）

sorry 有誤會，係指邊一個型號先岩，
我見有190、190a 236, 238 之類。好多隻唔知邊個先岩

你係想比audio signal定係普通比指領signal？
普通三芯線基本都可以用在TRS，要再專分要睇你行咩signal買線

唔明 有咩分別

例如expression pedal控制delay或之類，會行TRS，不過純綷比指領唔影響音質，咁就求其買現成線或求其整條TRS都可以
如果係行音訊，例如mic cable 行TRS頭或其他有關係到音質的，就買好少少的頭同線去整
不過我未睇過236 190之類係咩黎，我都係去鴨記執料整

我整個TRS係比reverb 同delay out 去switcher stereo out

之前買左條one control midi 30cm插 midi commander
成$170

236 190 果啲係switchcraft plug no.

一邊雙TS，另一邊TRS？

Free The Tone 仲貴

兩邊TRS

我淘寶
one control 人仔$149
free the tone $170
想自己整 但google左無教學

好鍾意某個日本結他佬支Tom Anderson既tone，
其實我買枝fender，
body同neck既木都跟佢，
再裝埋佢個set pickup，
做唔做得返類似聲？

custom要等好耐，
二手又唔會遇得返個個spec…

頸scalelength

我估 25 1/2 - inch

有冇研究下買fender再換呢樣個樣夾埋幾錢
會唔會最後同支Tom anderson差唔多

今次唔係話做打手, 但如果你要買枝fender, 用ta個spec,
咁不如買似kiesel 用返佢個pickup?
咁樣會平d, top / finish 仲可能會好d...

唔好諗咁復雜， exp pedal 就咁用一條stereo jack

即係有兩條橫間就用到， 鴨記20蚊條都得

係 不過kiesel都有伏
我自己一定揀satin finish
但自己custom kiesel係最好選擇

如果鐘意relic款，可以睇下MJT，試過玩支MJT換過下pu，幾好聲，個relic又整得幾靚仔。好似都唔洗一皮

same, 我都係好鐘意satin finish.

kiesel d gloss finish好撚膠

想問樓主 以下呢枝結他個SPEC賣30K HKD 其實值唔值

SPEC:
BODY：Alder
NECK：Hard Maple
FINGERBOARD：Rosewood
RADIUS：Compound (240-305R)
SCALE：648mm
NUT：Bone(42mm)
INLAY：Luminlay Dot
FRET：22 JESCAR FW55090-NS
JOINT：Bolt-on
TUNER：GOTOH SG360-07 MG-T
BRIDGE：ESP FLICKER-III
PICKUPS ：(Neck & Middle) Seymour Duncan SSL-6, (Bridge) Seymour Duncan SHR-1b
PARTS COLOR ：Chrome
CONTROLS ：Master Volume, Neck & Middle Tone, Bridge Tone(w/Coil Split SW), 5WAY Lever PU Selector

岩岩接觸 求學下野

就咁睇spec就唔係好值

竟然係咁 咁樓主覺得呢個spec 咩價錢先合理

冇得咁睇

枝結他啲手工係點
有冇特別finishing
有冇雕龍雕鳳
係咪限量

全部都影響價錢
畢竟唔係買木頭

受教了

特別係ESP最鍾意搞花臣
一啲有閃粉 一啲雕晒骷髏骨咁
加上佢地手工好

就咁睇spec一定唔值
但係件成品就見仁見智

又好難用硬件去睇一支Guitar值唔值，等如一個名牌手袋只講用料都唔值個價

唔知, 彈過3枝, 全部都satin

一定要satin kiesel
gloss不鳥

無圖好難評 但睇spec我唔會 而且都唔知body咩grade

我自認係好先入為主見到ESP加個堆parts就覺得唔抵
始於esp二手價真係插水式

太overprized

imo 咩brand都係, 由一開始彈結他, 已經prefer satin finish

老老豆豆，新Fender嘅手工真係冇咁有性價比

如果你話一萬蚊內到買支二手Fender Japan同埋pickup+upgrade，我會覺得抵玩

但Tom Anderson高階咁多，手工又冇咩投訴，你係鐘意TA嘅就不如直接買TA

同一舊木但唔同牌子唔同construction，唔一定真係扮到本身你鐘意嗰位結他手嘅聲

再者你買支Fender番黎改spec執頭執尾，用嘅時間同錢話唔定同你訂支TA差唔多，仲要驚hardware同聲夾唔夾，倒不如買支真嘅TA好過

等完一次就有好野彈，好過買完番黎要執幾個月呀

首先個spec冇寫有冇top
又冇講咩色咩finish
如果當最普通呢堆spec 淨色 ESP Poly finish
都係20k-25k
我都仲會嫌貴 因為佢係ESP 個牌子本身唔保值

ta就$31000
kiesel就$15000
再加換pu 2k

好似上面巴打們話齋，ESP係玩雕花流，所以都好講你鐘唔鐘意個finish，有愛可戰勝一切

不過個人嚟講，除非係PRS或者Gibson True Historic，去到30K一支全新結他都冇Stainless Steel fret我就唔會放喺first choice 雖然聲唔同，但襟好多

如果係買到30K呢個價位嘅，不妨睇下Tom Anderson同PRS，個人覺得會抵買同靚過ESP如果想保值嘅話就可以睇下Gibson True Historic

仲有一點：如果冇必要唔好買Floyd Rose或者任何Double locking vibrato system，盞煩

TA都玩到平嘅...不過兩間野路線唔同啦，TA真係收得咁嘅價錢比咁嘅貨你，Kiesel嘅定位個人覺得係有人幫埋你砌嘅Warmoth咁解，打死無怨

而且點睇TA都可靠過Kiesel真係冇點聽過TA整錯野同亂黎

個人支持一步到位，都比得起1萬以上，買就買最好，唔使執手尾同彈一支自己唔滿意嘅結他

如果出黎做野比得起就ta

如果以用料去評價，我覺得Xotic係幾抵買，二萬頭可以買到5A / Master Grade Roasted Flame Maple Neck，其他品牌可能已經上三萬到四萬，仲要未必有，而且手工好，Pickup又好聲，有時真係好想入一支

Ching點睇LsL 同Shabat，好似個個高階Fender copy brand都差唔多

TA Suhr LSL Shabat Xotic，求其數都一堆
幾個品牌都試過，其實除左Shabat，其他質素算好接近
手工：TA=Xotic>LSL=>Suhr>>>Shabat
CP值：Xotic>Suhr=TA>LSL>Shabat
聲就唔評論，好個人口味

睇黎Shabat好唔掂喎

剩係玩過suhr 但睇料性價比肯定xotic

以前LSL明明好平
咁多枝彈過xotic同lsl only
如果xotic 啱feel, 真係好好

Shabat係以前LSL既luthier出黎開，modern少少既LsL
手工其實好detail, LsL有raw味（即係有啲位可能好有性格你唔鐘意），Shabat就冇左呢啲，同埋trussrod construction穩定啲
Xotic同shabat好多時都好似，xotic個樣會爆啲/flame啲，shabat就睇你點spec
TA就Hifi野，唔係vintage路線
Suhr都係hifi，不過多返少少character
至於手工就其實𠴱個價就𠴱個貨，想2萬買到5萬手工就真係冇計
利申：你講既牌子都玩過/擁有緊
頭盔：口味真係好個人，講到尾最好搵識人試左先同埋𠴱好齋睇spec紙，AZ ssh同TA ssh同一款木都好唔同

加多個
Vintage style -> danocaster

講多少少
係LA彈過danocaster
真係一拎上手就感受到個vintage vibe
可能relic re得好
但聲都好有50年break in哂magnet弱左少少既感覺

我唔追求vintage聲無咩所謂
最緊要靚

我係vintage狂

有無6x年 Fender Stratocaster

Custom shop計唔計
彈就彈過唔少 其實都想草錢平平地買支65

真。6x年
玩過會沉船，但點平都平均十幾萬點買

一支TA Suhr都幾萬
買少支再放禁支再草下咪夠
目標係2021前買到

但都要買埋支PRS special semi hollow先

中間有隻mini hum pu個支?
PRS hollow我只係玩過下Hollowbod個支
自己就keep一支335就算，但有想過賣走佢補錢入支Fender Starcaster
利申：Radiohead 死忠

係
Radiohead +1
扎掙緊買330定prs
支r9太厚聲 要買多支唔同聲對沖下

我有支Tele自行改做Lace sensor扮tele plus
死忠嘅都想入支o'brien儲下

330vsPRS，緊係PRS，鐘意PRS嘅TOP，藝術品

carry唔carry到先

Vintage starcaster都有諗過

靠器材carry自己先係呢個post既宗旨

一步到位喇

真係差唔多樣咋

邊個夠我玩

Slash: 同我鬥多制？

點分semi-hollow/hollow?通常拎嚟彈咩類型
點睇gretsch呢個牌子?

設計睇到

都要因住比人笑架

通常厚到都分到係semi定hollow
用黎彈咩就真係睇個彈者，無一定
JohnMayer都用Jackson彈情歌

佢粉紅色果枝個bridge pu點解係刀片聲

Semi hollow半空心 中間位通常一條實心 兩隻翼空心咁
Hollow全空心
用隻手敲下就分到

彈咩類型好難定位 乜都有 除左metal 雖然Brent hinds都用Lucille

Gretsch要去到mia先ok

似係佢自己想要好quacky

我都好鍾意隻聲 點先做到
我用枝幾舊水加雞amp又做到

擺明玩野
都唔知係唔係想落Fender面
覺得佢好似有d憎fender

真係廢到要比人笑既話應該點都會比人笑

咩spec先做到

其實真係唔明點解反面fender對artist已經算好好

試過比半年新手買suhr pro
chord都未襟好笑9我用萬頭結他

又要拎出黎笑一笑

直接買支Jackson

關鍵係pu?

關鍵係JohnMayer隻手

jackson咪又係fender嘅
況且佢之後一樣有用fender
佢個腦唔知諗咩

可能個期鬧到好甘，我用掛名副廠Jackson都唔用你black one

其實就算而家有silver sky都仲會用支fender

咁當然其實fender係好聲好多

條友串到想用咩就用咩 冇人郁到佢

係冇用過Taylor

咁silversky同fender vintage唔同聲

Taylor用過好多次啦

...咦乜原來你地講緊結他牌子？

佢屌過Taylor咋

市面上係咪多數都係semi hollow 多啲,定係唔關事?

支white falcon 好靚

如果有個左撇朋友學結他
應該建議佢買返支lefty 定係正常好?
感覺上樂器好似唔使點分左右手?
個人覺得左手結他望落唔靚又少選擇一係學jimi神

右手啦
用左手佢以後實後悔

初學咩都唔識可右手

我有個左撇 fd 買好多結他都要 custom
有時D正正常常 production model 都要突登 custom 因為冇出左手
佢話買結他都未算最煩，最煩係買 parts
買條木結他 saddle 都要訂要盛咁

CME exclusive Fodera Emperor guitar 又幾靚

可能semi比較泛用性高，所以覺得多d，款色都應該係semi比較多

Hollow都有但可能Jazz / rocky billy 界比較常見

鐘意blues 既話 叫佢學hendrix 或者eric gales拎支右手結他倒轉彈香港藍調新星

hendrix 都叫掉返轉啲線吖
eric gales 支結他直頭同右手冇分別

左手佬必備技能嚟
反轉啲scale嚟彈

唔識嘅話唔使旨意試到結他

Richard fortus 都係用gretsch玩rock

利申：左手人 學個陣呀sir話冇左手結他 塞左支右手比我一直到而家都仲彈右手

真係有分別咩
橫掂兩隻手都要用

賣剩 平放以下:
Timmy OD $800
pedaltrain jr +mono $800
dc10 $1100

唔知但人大左其實都想試下買翻支左手玩下

岩岩學結他果時有諗法係 等我練好右手就 買支左手結他練埋左手，
但原來係唔會有練完右手既一刻

愈練只會發現自己愈廢

有冇人知除左 irig blueboard 之外有冇邊隻 wireless midi controller 好用 好用黎夾 macbook 用 bias fx2

有冇人知除左 irig blueboard 之外有冇邊隻 wireless midi controller 好用 想用黎夾 macbook 用 bias fx2

melo

無留意要wireless

Apogee 果個

Bias 自己有出兩制同四制

有無清有玩開vintage style strat? Fender cs team build一般嚟講值唔值得買已經對mia original失去信心,睇緊bill nash同xotic

xotic應該唔係vintage聲底
買2手cs

點解失去信心先 要對症下藥

之前買過幾支Mia mim frets同nut都係有d問題要拎去執
另外玩過original雖然唔係poly finish,但都feel到好厚油 *講到尾都係想有relic

其實買返黎有問題要執正常嘅
唔係一炮過貴野1步到位

Xotic都算係vintage, 只係未去好raw個種

xotic有無現代聲嘅superstrat

淨係想要relic既話team build都ok
買通利減價款實冇蝕底

Nash就不了 仲多野要執過original

Xotic pickups都偏向vintage
冇乜suhr個種高清clean

xotic樣 suhr pu 聲

我會咁覺得
如果想一試vintage味，無錢入真．6x fender , 或唔想二手, 或masterbuilt（新量產款唔覺邊支有vintage味）
咁xotic會係現代的選擇

Nash就真係不了，價唔係平，但好似求其砌幾件木貼個牌就算⋯⋯

suhr classic 都麻麻地, 比我可能會要silversky，個人口味

xotic d料性價比

半年前訂咗枝tom anderson應該差唔多到

guitarsofa?

xotic搞開pedal 電子野
早幾年突然出電結他
但又咁好評 邊班師傅去做

Xotic條頸唔加錢去5A / master都已經J死人，咁既價直接擊到所有對手

小弟近排買左隻blackstar ht5rh mkii
但係入usb錄野果陣發現佢錄到我個signal係比我彈結他果陣係慢左半拍左右 就算我拍子彈得岩 錄出黎都係錯 有冇解救

哩d真係唔識 send email去問

J身驅幫手訂

你用邊個software錄？
有可能係個錄音software個I/O buffer size既setting問題

Mac果個gargeband 炸
因為之前用laney iron heart studio隻amp錄 都正常
但唔知點解呢隻amp會咁
師兄知唔知點搞

想完完全全vintage fender style -> fender
想要vintage聲但modern playability -> xotic
唔怕等 又vintage tone又vintage playability -> danocaster

Xotic roasted flame maple neck又真係好吸引

rosewood fretboard?
同sofa個價有分別?

maple fretboard
起碼平幾千

我手頭得logic pro無gargeband，但我記得gargeband好似都有得set個buffer size，你望下個setting睇下轉下會唔會有分別

我都好試下Dannie fano 既novo guitar
鬼佬forum一致好評
仲有friedman guitar 每支都係由Grover jackson親自finish 我唸係relic既finish la

custom 一支suhr 嘅話而家都係直接搵uni sound?大概整幾耐?

點解suhr 好似冇roasted flame maple neck得birdeye

3個月到1年不等。

基本26000-27000起跳
又真係好似無見過suhr有
而家連musicman都有

預半年左右

上網搵過好多次 真係一支都冇
26~27k起跳
睇嚟要踏上援交呢條不歸路……

買Xotic lor ok 的

Xotic 做咗好多年樂器架啦。主要做Bass.
只係最近搞埋guitar

可能係sound card driver問題
你check下錄音係用咩driver

vintage 聲黎講。
我覺得LSL都唔錯， 但resale value = 屎

鍾意suhr 隻聲多啲 同埋個headstock

咁你做援交啦...

其實Suhr有roasted maple neck的。
你諗住買咩series? Classic Antique 系列好似就係default roasted maple neck

我知有roasted maple neck
但係應該冇roasted "flame"maple neck
即係xotic 嗰種一間間

就係antique!
佢default roasted maple neck 嗰個series 係limited
早幾個月前先出現
正常嗰個antique series 係普通maple neck
佢官網都有寫limited edition
好似係

我決定做援交啦

oh 原來你要roasted flamed maple.. 印象中好似真係冇見過Suhr有
不過你可以email去Suhr/問Uni.sound睇下有無呢個option.
不過就算你。你預都係2-3k 嘅upgrade option..

Suhr真係好彈，fretwork都正。 聲我自己就麻麻地。
太靚聲，session 聲(TA同樣都係，兩者唔同聲但都係呢種style)
不過聲真心好嘅。如果係啱自己口味嘅話。

如果鍾意Suhr headstock. 仲有個option就係Pensa Guitar
即係John Suhr原本間公司.
不過印象中好似比Suhr更貴。同埋如果將來想放，係香港都幾難放...

講開Xotic. 有個妹妹仔Xotic 用家 Abigail Zachko
彈得好正，類似Mateus Asato嘅風格
上年參加Young Guitarist 比賽。雖然贏唔到
但其實我覺得佢比冠軍正好多，冠軍典型shred machine.
其實無咩嘢聽

我唔係vintage jj
suhr 嗰種聲反而鍾意多啲

先唔講Mateus Asato 嗰啲出名嘅suhr artist
平時好鍾意碌ig 睇人彈嘢 好多鍾意嘅結他手都係用suhr
有時碌碌下聽到個唔識嘅人彈得幾好聽，跟手開佢profile 睇下，點知次次都係搵到啲用suhr 嘅人有時一聽就聽得出係suhr
所以一直都幾鍾意suhr

但唔知點解對TA 就冇乜感覺

TA 相對Suhr 既聲係raw dd , 不過都係高清raw.

咁就去uni sound 訂Suhr 啦。。

搵個agent 幫你搵客 好快搞掂

我勁鍾意呢枝TA個tone

個spec 幾乎完全冇諗過同埋本身對咩木呀 咩radius, scale length 完全0知識
遲啲睇下自己想要啲咩先再算，其實應該要試多啲結他但毒撚少出街
不過好鍾意Mateus , 應該會參考下佢支signature

幾正呀

搵jk訂ta有平sofa幾千咁多咩

普通tone 唔難

同你一樣，其實明知可能其他品牌有更好選擇價錢又差不多，但最終又係睇番Suhr情意結嘅野好難解釋
如果真係想custom其實都唔洗太理d細節位，你大約想要邊支，就問unisound想要custom，大約想改咩位就得，我當時都係咁，個時JM Pro都仲未開custom，問完suhr方面佢都照幫做到
多人用Suhr可能係因為夠雜食

聲底幾好呀 不過我到而家麻麻地switcher-woo個樣

Suhr支asato真係幾正 但開始俾人講啲手工參次所以卻步左

所謂參次其實都仲好過市面9成結他

custom的話都仲叫ok接受，如果係比較量產款，咁就可能真係撞彩，有d真係會參次左d
外間一向都話舊suhr手工先好，新的不了，轉玩TA / Xotic

Unisound感覺食水好深...Strandberg都貴出面一兩千蚊

Suhr其實比TA感覺上多少少Brand Character, 但口碑同手工我會信TA多啲

起碼好過Fender先
而家啲fender有啲真係teambuilt都唔好聲

量產真係好撞彩 同埋我都轉玩TA
量產價買到好quality真係算係咁

真
同大量量產廠無得比，Gibson個種就真係真產次
純綷比起其他同級廠，又未必做到真係咁完美

其實Unisound唔算食得勁啦 TA先食得勁...貴23%最少....

TA遲下如果升到係咁都35k range就真係太貴（雖然睇返大圍市真係值得）

Gibson真係可以收皮

呢支Friedman真係不得了

依然接受唔到佢個headstock

咁代理就係咁賺，唔想比人賺可以自己訂，家家有求
TA手工又的確在Suhr之上

如果要rosewood fretboard只可以搵佢地訂

所以真係想要vintage Gibson tone先需要睇Gibson
玩開Suhr TA既人本身已經唔會買set neck single cut,
15 fret打後都彈唔到

TA好似而家都唔ship rosewood？

所以擺一支les paul錄下野就算 雖然普遍都唔會用佢 太霸道好難用

sofa有

我都係sofa 訂 alder body flame maple top roasted maple neck 3萬算唔算食水深

唔算掛
我問過都係3萬6 85折起跳呀嗎

有flame maple top 又有 roasted maple neck，唔算貴了
係差在個Top睇下你鐘唔鐘意個紋

有無人有原裝prs strap button同煙斗

Mateus 個signature humbucker 有冇得add 落支custom 度？好想要佢個humbucker 唔知有冇得咁做
nitro finish 諗緊relic少少好唔好 定係由佢自己用用下甩有feel 啲

咁就真係要問下，有可能佢直接叫你買Mateus Asato
唔知suhr個方面會唔會唔比其他用隻custom pu

調返轉問其實點解唔想買asato sig?

個原因好on9
純粹想個外觀上個人化少少
想做返自己 而唔係想成為邊個邊個，他日有人講起我都唔會話：用Mateus sig 嗰條友
雖然又要用人哋個pu好似有啲矛盾咁
唔知你明唔明

其實我覺得買支signature再改spec其實都可以好有個人風格，我都好鐘意買啲signature返黎執頭執尾，反正自己啱聲啱樣就可以，有時仲可能好過原裝添
另外ching想要Asato款嘅話，light relic我覺得都ok好睇，太重手就冇得自己幫佢寫故事

顏色有冇得改

好鍾意你最尾嗰句

色都有得改，sofa定唔知邊間都有得做，有朋友做過，唔係貴的，手工算不錯

不過唔會拎支貴野去比其他人做relic啦，點捨得

Suhr問問uni sound吧，唔想要sig款就只能問下轉唔轉得custom pu。不過見佢無單獨賣個隻pu，所以預唔得先。

有冇師兄有wireless推薦下

Game of Thrones 家紋系列都有得出

Ron thron係外國都幾出名 d鬼佬問親有咩custom
Brand推薦 見得最多都係Thron guitar 同danocaster

Ron Thorn做inlay好出名的

Yes, 所以呢類雕花雕紋既款都係搵佢造Stark個支個pickguard不得了
但Targaryen strat既龍鱗身都好好丁

yes 好靚！
佢之前NAMM 塔羅牌pickguard果枝tele都好靚好鍾意

$25000-$35000 usd

有錢真係買得過
有升冇跌

要保養佢 有跌無升

新人報到

發現好多人塊board都會一次過有哂strymon嘅bigsky, timeline, mobius

其他除左bluesky都少見，究竟係咪真係有錢冇地方洗

哩度大把人係咁

其實果三隻好似係而家既standard

又唔好咁講 好多廠嘅studio lv都掂
最大原因靚 jet位起上面 3部可以拍埋晒
又多midi支援

我得隻Flint

曾經timeline, mobius, bluesky, 但mobius已賣走改由HX Stomp補上
Strymon係高汁易用嘅

你直頭帶哩3隻加隻midi仔得啦
係我直頭bluesky都換細ver
又慳位又輕

timeline. 細bluesky
hx stomp
midi

我曾經都係得隻eventide timefactor

其實咁樣問就係因為想入bluesky好耐了

話說有冇人見過邊到有Taylor 324ce，想揾黎試下

好型啊.....

Strymon 差唔多係個亂咁買樣野都唔會出事既牌子

bluesky都好ok 呀。 我未買bigsky之前都係用bluesky.

而家新買reverb嘅話。不如睇下隻Walrus Audio SLÖ
呢幾日聽咗一堆demo. 我覺得幾正

Digitech Polara 係咪已經過時

要玩野既有Chase Bliss Audio - Dark World

yeah Dark World都正

用得開心就得啦。理得佢過唔過時

巴打都有追開新pedal
隻slo真係好似幾好丁
又唔算太多制 唔會搞到好複雜

我youtube d sub全部都係gear channel

我都覺得幾好丁 應該會入
比較新嘅pedal 公司 EQD, Chase Bliss, Walrus 賣飛佛

official demo首歌都幾正

差啲唔記得Game Changer Audio!
佢哋啲product我買晒咁制

Chase Bliss 好多制

同埋好貴

砌左新board 今晚share

唔係af6 咩?

係 新board

Good disaster area good

未插電腦用 剩係著左work

新board

"pedal" board

係咪砧板黎

係

砧板好 輕硬薄

有冇人用James Tyler？
感覺如何？

玩開ht stomp嘅巴打係唔係都會駁個midi controller?一首歌玩幾個preset都幾麻煩

1定

玩過朋友一支，好高清，我覺得仲hifi過TA，而且硬少少(睇PU而家啦)，如果唔係為咗個paint，要諗真係唔係適合

個headstock真係好7
不過連包以正都儲唔少

三粒制根本唔夠用
就算set snapshoot mode都係限死6粒blocks內3組轉變，大轉第二個setting又要係面版轉preset又轉回snapshoot，有點弱智(無計制少限制多)
好多setting，midi必需

好似我上面塊板咁好滿意
砌就砌成咁 但出去要用先拎果舊

靚聲， 個人接受唔到個headstock

我想問如果玩bias fx ，
可唔可以駁埋實體pedal玩？

定一用就全部要用software？

買隻tone shifter controller,有send return 駁pedal一齊玩

點解要咁玩

想keep返自己隻wah，
又想可以相對輕便d。

之前去日本見到支支都真係好那貴

好似我塊板咁咪好

日本做嗰啲系列平少少，但都係好貴
美國做Studio HD Elite 系列其實真係好好聲，但個headstock都真係好樣衰

不過都未去到Lindert 個headstock咁正

日本買精品結他係好貴
佢地一支普通量產suhr款價錢，等如香港買custom一支的價錢

有冇人知buffer size同usb 乜乜 mode 較咩好
一直以為buffer size愈大愈好搞到delay
google左都唔知咩黎 取樣樣本唔係愈多愈好嫁咩

理論上32,64 最好，但你interface driver 同電腦要夠好

實際上錄音128 都夠

256以下就已經爆音 係唔係部腦太慢?

放中花p24 10top灰牛仔色

一係電腦唔得。一係interface 個driver 唔好

如果係你你會點?
最平既MAC機 都要兩萬 夠唔夠快?
定 砌機好
MAC有 Thunderbolt 可以接INTERFACE

你講多啲資料先啦
你而家部機咩config? 咩interface?

點爆法，音量爆？
通常錄音buffer size set 細，mixing set大

邊有咁誇張要兩皮，兩皮剪4K片level了
我自己都係2018 mac mini，一萬多少少only，行wave/Slate Digital plugin，完全無問題
而且行Thunderbolt interface都唔係平，你唔係行激多track基本上唔洗行Thunderbolt

我未換新機前，係用緊macbook pro 2010 / mac pro 2008去錄/mix添
mixing部機其實唔洗好勁，除非你行百幾二百track

i5 ivy時代 都六七年前了

discrete 4
佢有樣野叫afx2daw 接Thunderbolt
話可以係interface自己運算 唔洗CPU 0delay唔知真定假

定用一萬蚊砌算
想接近0delay姐

失哂真 同喇叭係咁嘈音 打打打打

係咪peak左你唔知

其實正常黎講，電腦慢係唔影響爆唔爆，一定係其他問題
我仲有部07年iMac , 仲行緊Core duo 2（已換SSD），唔行plugin的話一樣影錄到無爆無delay，8 track in同時錄都無問題

都應該係唔關電腦快慢事，睇下係唔係其他問題

我都係用2012mini 未換ssd
平時錄cover完全無野
btw 我係想問邊度換ssd平

自己動手吧，我幾部mac換ssd/ram都係自己動手
買工具就得，1set工具幾十蚊

2012 mini:

你爛聲都係souce冇較過開到好一peak, 一係daw sw開左唔知乜野令到聲爛

利申： 用過focusrite同yamaha 做interface都未試過爛聲

唔敢喎大佬 睇過教學 又唔識過資料

過資料，用隻hd行time machine，新機倒番入去就搞掂。不過我係重整，無咁多垃圾

其實睇好似難，但係做唔太複雜

你住邊

i5 ivy bridge 夠啦。
你係咪落得太多Plugin呀?! biax fx之類 跟住又set 96kHZ?
bias fx 好食cpu. 96kHZ 嘅bias fx
我部電腦 i9 7980xe + 128GB RAM 都爆音

afx2daw 係antelope audio獨有。 而且要thunderbolt connection下先用到
同埋afx2daw要俾錢買， USD 399

利申用緊Zen Tour 同 Orion Studio 2017

大佬

我係較192kHZ 用佢鈴羊個軟件扮guitar amp試聲 爆音囉 256以下就

你覺得 唔係mac機 係咪就唔洗買afx2daw?
佢另外果d好唔好用 其實唔係幾睇得明包d乜

你ivy bridge 用192 梗係爆音
你set返44.1
同埋好多plugin 都唔support 192kHz

同埋Antelope Audio個usb driver好垃圾。
你用AA咩interface?

Antelope Windows driver support thunderbolt
都可以用afx2daw
但而家windows thunderbolt driver 仲係beta
唔support windows audio同埋 ASIO device唔可以share
過2,3月先會出完全版Windows Thunderbolt driver.

discrete 4啊
44.1咁咪好渣囉? 定其實差唔多
192要去到你既級數先開到 真係好癲

其實好簡單，你44.1同192k 都錄下咪試到個分別..
我用outboard gear多。我錄音都係最多錄96khz. 如果多Plugin嘅project我都係用44.1kHZ

講開啲finish
其實真係有買Nitro嘅必要係度 ，就算係cheap到我支Road worn咁，共嗚真係勁好多，木聲好正
特別係鐘意玩啲爛聲啲嘅Rock , blues咁

另外想請教係Satin finish , 即係等如一浸半光/啞面嘅力架？

九龍城區
但你想搵我整？整壞唔包保養喎
我自己機就話自己負責，人地機唔夠膽掂，我始終唔係專業維修

換到work就得架啦
ssd要邊款

搞唔掂隻disaster area 點set
midi comander係咪起midi cc果頁set

Yes, 玩完nitro翻唔到轉頭
就算road worn個底好大層poly undercoat
都覺得個面係nitro已經差好遠

Satin係令面finish磨出黎的

原來Danocaster d單做唔切到cut左order
等佢開翻既時候訂翻支tele custom先橫掂兩年後先會叫你比deposit

停產左7年既PRS Modern Eagle要復活了
暫時流出叫Modern Eagle V
代表5個single coils
唔知係one off private stock定會有core model出
但覺得個3個pickup夾埋有少少醜樣

儲定錢差唔多

Modern Eagle me 飛佛
利申有3 支ME1

果3隻細制 2個spilt coil 我個係咩

同modern eagle 1差咁遠個樣

唔同樣嘅 google

There is a third mini-toggle that changes the volume pot value from 500k to 250k, which gives the guitar a different palette of tones.
神奇按鈕將gibson變fender

google唔見你哩張圖
1代就咁2隻hum同custom22有咩分別

想買枝Gibson木結好難 hummingbird dove song writer 3枝點睇 性價比同外觀

唔買gibson哩度

禁講既話凡係2隻hum既結他都一樣架啦
都係例牌野啦 唔同木 rosewood neck vs mahogany neck
有無neck binding
唔同pickup
唔同Body thickness

Modern Eagle 1 係McCarty thickness, 唔係 Custom thickness
同埋Modern Eagle 1 有Brazilian Rosewood neck. 係neck同fingerboard都係。唔係淨係fingerboard.

同埋ME1 係跟RP pickups .成個PRS系列，得ME1 有跟呢對Pickups
ME1 個top 係用heart wood maple.

個人如果買Gibson acoustic只會考慮Southern Jumbo
不過如果係都要呢3支揀。 我會揀Hummingbird..

最主要都唔同木同scale length唔同
Hummingbird應該係三支入面最飽滿最沈實

Brazilian rosewood時期真係一段美好既歷史

yess 所以而家我買到嘅都盡量買

各位巴打 如果想訂支2-Piece Roasted Flame Maple, 22x SS Fret, Scalloped Fretboard嘅頸/結他，可以去邊度搵

睇過TA同Xotic都冇啲咁偏嘅spec，Warmoth又冇得scallop roasted maple

fender太識做生意😂
佢dragon mirror都有Custom shop版本
可能通販貨就留一手😂

Thanks

冇見過焗過嘅凹頸

Warmoth?

焗過嘅maple fretboard d聲係點
平時覺得maple fretboard太尖一直都唔like

Roasted 主要係冇咁易變型。聲應該冇咩分別

Masterbuilt

有無人可教我用disaster area嘅midi

想係屋企錄音...玩開john mayer,srv, jimi 個類...
買AMP 擺MIC 絕對無可能.....最盡間房擺yamaha 隻thr10 都已經窄窄地....
有咩好amp sim/effect 既fender tone 比較似樣D?

0-$1000 : Bias FX 2 (但要開住電腦玩）
$2000-3000 Mooer GE-200
$4000-7000： AF6 or Line6 Helix系列是但一隻
$ 8000 - 14000: 2 手Axe FX II (or XL) 或AX8
無限budget : Axe FX III

SSD買隻行SATA3就得，GB數就睇個人要多定少
牌子都係大牌就得，WD/Sandisk/samsung之類
見而家1GB SSD都係約一千左右，純綷upgrade行快d，唔洗買最靚

我問過腦場d人 話唔係隻隻啱size

你係問佢地用在mac mini？

2012本身都係行2.5"HD，買番2.5" SSD就可以，都係9mm or 7mm厚，兩者都啱size，縲絲位係一樣，厚度無影響的
我macbook pro都係上7mm SSD

睇番ifixit佢建議都係7mm，咁最好買番7mm 2.5" ssd
不過市面好似都係7mm ssd比較多的

用緊開心版bias fx.........

但D聲真係唔似原本tone...

可以嘅話就盡量唔好用開心版啦。人哋都要出糧俾員工。

BiasFX都算係幾似。 你話要100%似。只能買返你想要嘅amp
又或者可以再試下練習點拎tone.

原來係咁 買隻7mm 2.5ssd 250GB
會唔會師兄有機會幫我整
如果要將原hd轉埋做外置要買咩

人家的電腦萬一整唔好我都唔好意思
如果真係驚自己換，facebook搵mac 維修都有d公司幫人整，價錢就要問問，不過應該都係人工幾百

hd轉外置，買個外置USB HD Case就可以，幾十到幾百都有
Orico 有隻$80左右

木結 3k到筆直 點睇

3K 就Yamaha 吧

有睇過Y牌個look麻麻
有睇到kepma mayson taylor
各質素都差唔多？

Takamine都唔錯

8000-14000 加多個kemper

木結他你想要咩型棍子look?
like this?

Kepma(未聽過)
Mayson (未聽過)
Taylor (3k加多7-12k左右嘅model先值得考慮, 3k應該連Baby Taylor都買唔到，D 6,7k Taylor/Martin =垃圾）

以前嘅真係唔錯

Kemper有個大問題係。 連埋D amp pack唔止14k...
同埋啲effect 唔係好好。
但如果齋以AMP黎計。 的確最好，比AXE-FX更好

問過全部手工都好貴想整年幾

l lutherie

再問有無人識用disaster area midi

買平野既話真係日本牌子最穩陣最高質
就算made in China個qc都控得好好多

點為止識用。。。全部嘢都可以駁電腦set架喎

agger. 買Taylor/Martin 平野真心搵笨柒。。
不過啲high-end model 真係好正

以前曾福有代理嘅時候。有試過幾支Martin 子廠Sigma 係唔錯嘅
特價嘅時候仲要唔駛3k. 不過而家香港好似無賣了。

加拿大牌子Seagull S6都唔錯， 以前Tom Lee又係3000幾
但而家唔知Tom Lee仲有冇賣。不過有都應該唔係3000幾

FYI

就係唔識set 第二次用multi&midi
我諗disaster area貴在複雜多功能好多

我諗你係唔熟MIDI channel/CC# command/PC message..
所有midi controller 你都要有midi 概念先用到。。唔係淨係Disaster Area係咁
除非你買返原廠嘅mdi controller就通常唔駛set..

你可以先砲下midi 嘅format先

我睇左成粒幾鐘佢嘅說明書都唔識
剩係知佢有3個mode
preset lopper scrolling

呢兩條新片好正

平嘅Boss GT1
貴嘅Kemper 甚至搭多隻Line 6 HX Stomp同midi controller

我買Kemper有少少係當長線投資，佢keep住會有software 同effect update, 遲啲會有埋software editor, 好過FXII, FXIII 咁可能要換機咁升級功能

同埋個人覺得佢effect唔叫難聽，正常level到，最多4千零蚊買多隻HX Stomp

咁又唔係難聽嘅。不過就對比其他同級數嘅就差dd 咁
Axe-FX都會繼續出新firmware update嘅。 又一定要升級
不過通常新hardware都會有啲特別改善嘅。

有冇考慮下二手？呢排二手區都幾多平野放wo
早兩日8k執左枝taylor 3系列，街都唔想出

btw sigma tom lee下一水要7月先返

oh 而家Tom Lee有Sigma 賣?

有 但而家sigma我覺得差左好多
D fret唔得 𠝹手

2手都要8k

how abt大陸牌子？

好Q靚⋯⋯

上beatmmm睇下 我用緊

拍片梗係比最靚嘅你睇 都有好多唔靚

ching唔好玩啦 睇到選擇仲少
木結

你去試左先啦 玩
比建議你又唔接受

賣左好幾年啦

點睇Orangewood木結他?
美帝嗰邊好似都幾多人用，ig有好多幾勁嘅結他手都有用開（雖然有唔少應該係收咗錢幫手宣傳

而家唔知了。好多年前（我諗10年+)曾福做代理時
試過幾支唔錯的

手問題可能係1枝半枝姐
而家技術都好難好似epiphone
啱啱轉晒mic果時全部唔得

Eastman點睇，大陸牌子但喺鬼佬結他雜誌都攞過獎

我唔太當佢係大陸牌子
只係老細係美國既大陸人
成間野都係based係美國
廠係大陸only
其餘所有野都係偏向歐美

同埋Eastman 做咗好多年Violin. 係近年先做埋Guitar.
我試過啲high end 貨。好ok的。
平價model我就無試過

韓國牌子黎 本身做開土炮生意
而家進軍美國
但都係行平價路線 所以都冇乜特別野講

即係都係普普通通嘅質素?
見平平地又好似ok 咁
不過冇worldwide shipping

n 年前見平買過支MIC 嘅Epiphone DR-100 (個model 好似係咁。唔sure)
係Yahoo 拍賣買返嚟2舊水，諗住粗玩有時去BBQ帶埋去自high。 又唔太衰，起碼tune得啱音，intonation係啱嘅.

以前用DR-100試錄嘅

未試過答你唔到只可以話呢個價錢唔好expect咁多

我心諗反正平價martin taylor 都伏伏地
所以想試下

呢種只有US 國內運送 但其實係咪都可以搵啲咩代購買完然後寄嚟HK? 好似AX8 咁？

可以。

有冇話通常搵邊間？ 未試過

我以前用過comGateway. 無咩問題
不過唔知算唔算好。可能會有啲其他公司平啲

唔建議 結他唔同電子野

新人留名 最近買左GE300

有冇巴打想放ax8 有心想買 求各巴打幫幫忙

$9800有全新

gd sound?

Please tg me

未得閒試住
都好似幾多野操作

等你包膠

想去弘力試但壞冷氣坐一陣都成身汗

一係就變左吹水唔記得左試玩

邊到有

pm
但官網都無貨返

注意返9800果啲係水貨冇保養

係咪可以寄番去保
香港行賣成萬三 冇計

係 運費幾舊水

唔保

自己睇
唔係authorized dealer買. Fractal Audio 唔保養

大家唔使排AX8喇

fm3 now

6000得唔得

行貨我諗9k左右啦

佢無話自己官網
姐係要自己名visa買

係咪好過ax8好多
我仲係Facebook group 收緊

都成$999
咁個吸引力未必好大啵，又未去到真係好細隻hx stomp咁
買個midi都差唔多AX8個價，都幾難決擇

同埋D 鬼佬add 晒wait list
應該都要一段日子先到手

除非即去uni sound留貨
不過好耐無試過咁全城熱話

唔知洗唔洗另外買個FC-6呢
等睇review

unisound自己都賣乜都無貨

得3隻掣買隻midi都ax8
除非有好多新功能 睇又唔會

咁仲貴過AX8

如果唔係追求100%原音，長遠計係咪玩MONITOR 用電腦去出結他聲好過買AMP? 因為電腦個邊的PLUGIN可以不停UPDATE，又可以玩唔同的SOFTWARE

另外，想問下PRS CUSTOM 咪PIEZO 同SPLIT COIL 之間只可以2選1? PRS在香港的訂價其實算唔算高? 買PRS其實係咪去日本好D?

唔好意思，因為黎緊想買支彈一世的PRS，所以好多問題

暫時我都仲覺得Effector modeling好過PLUGIN，始終有專用硬件加持，玩個三五七年應該都無問題

PRS香港算適中價(如果識人買會好平)，日本無記錯貴過香港，見有人經韓國Dealer訂private stock好似仲平過香港

呢一刻覺得可以一支彈一世，但到時心癮既野好難講既

以前嘅p22 p24無split coil
custom22 24 piezo可split coil

再靚既TOP都會有睇厭既一日
反正買多枝又冇道德規範 唔同娶老婆

佢而家做法似apple ， 改動啲啲又推一件出黎 ，改啲啲又推一件出黎

Effector modeling 係咪指AX8個類?

我早前去TOM LEE就係試呢隻MODEL，發現冇PUSH/PULL KNOB ，係咪代表佢舊款?
如果我想有PIEZO 又有SPLIT COIL有咩MODEL推介?

要自己拎去改
prs custom22 24d貨
有d有跟split coil有d無
係好on9

下.....咁睇黎我都係要去TOM LEE逐支睇清楚同試......

揀色揀top揀手感先

Yes，包括Kemper Amps

另外如果想有接近原音，有實體Amp，又唔可以大聲，可以考慮Universal Audio OX，我覺得比effector modeling好（始終係經真amp出）
OX係Speaker / Mic Modeling可以唔用cabinet，只要amp head or 只用combo amp的speaker out，可以出到幾高質素既音色

不過其實所為的原音，都係指模擬音箱收音的音色，始終唔係出"真"amp的聲

me 等佢出8個制版先upgrade..不過就算出都有撚排先買到。
我上年已經入FC-12 waiting list..到而家都未到我》。。

舊款都有split 只係無得獨立split
佢用Ibanez果種5 way blade switch.

有得獨立switch嘅係第二個model
叫P24-08

Uni.sound都未有得留。因為佢哋啲貨都係同魔方拎。
魔方而家連FC-6同FC-12都未開始收訂...

呢枝好少見

咁FM3係咪姐係勁過又平過AX8?
新手唔識睇有咩分別

出咗唔夠1年

Yes. 暫時睇除咗無咁多footswitch之外全部比AX8好。
有可能之後會出個full size版 定價應該會比AX8高

就咁睇spec FM3比AX8主要好嘅地方

1. color screen
2. CPU勁咗(但唔知可唔可以行2個amp block. AX8只可以行一個per preset. AXE-FX 系列可以用2個amp block)
3. 個modeling engine係行最新嘅ARES. AX8最後嘅firmware都仲係行緊上一代嘅Quantum, Cliff話舊嘅CPU唔夠力行ARES.
AXE-FX2 XL有upgrade ARES firmware但係係閹割版。因為唔夠CPU行。

Quantum 同ARES 我個人實測，分別唔算非常大。但的確有分別
ARES最大分別係明顯清晰啲

Well.....

唔知要等到幾時先買到 好期待

同一個processing power。 都係得一個amp block。。
即係無咩分別

笑了 即係轉amp都係會lag機

Yessss

processing power 係指邊方面?同cpu個分別係咩?
同埋用一個/用兩個amp block 即係點?我連amp block係咩意思都唔知
完全唔識gear 嘢真心求解

你幻想下，一個scenario即係你身處嘅一間band房，叫FXii嘅band房好大間，可以同時放兩隻amp，一踩個腳掣就可以即時轉做另外嗰隻amp

但叫ax8嘅band房好細間，剩係放得一隻amp，你想彈彈下換amp就要抿cable，搬另再隻amp入黎，再插番amp先可以繼續彈

Processing power就係解作部機同時可以run幾多野(間band房放到幾多gear)，而amp block就係會佔用processing power嘅其中一個元素（夠唔夠位放）

Fxii夠processing power，可以同時run到兩隻amp，所以可以即時轉amp, 但ax8唔夠，一轉amp就要攞走本身嗰隻，再load新嗰隻amp先可以完成轉amp呢個動作

佢咁樣出法，會唔會似想完結AX8個歷史任務
以後入門就細版FM3，另外出隻加長版processing再加強的model，價錢又可以再加貴過AX8，要再強就係FX3

巴打解釋得好好

應該唔係。頭先係forum 都有人咁問。
Cliff 答話唔係唔想出pedalboard 版fx3
但問題係散熱搞唔掂。所以先唔出

散熱搞唔掂咁誇張，就黎effector都要水冷

其實復雜情度已經去到電腦級數

放心啦 實有廠出專for fx3 midi

試完ge300我真係有衝動賣左部ax8
咁既質素個價係平得過份
ax8個價夠我買兩部ge300
仲要輕咁多，set野又方便

（淨係去弘記試過GE200，有改良請更正）

Mooer比我嘅感覺係個使用體驗唔夠舒服，聲膠

但身邊有人話GE系列玩hi gain其實好聲過清/少拆聲

同埋上年買過Mooer Radar，佢個電腦editor software都幾lo fi下

但GE300同ax8都唔同price range，我覺得又冇得架硬比嘅，除非GE300真係物超所值，連聲同各樣體驗都好過ax8，咁我先會去諗GE300 / ax8 二選一會要邊隻

唔該晒巴打
有時真係唔知要點學呢方面嘅知識

真係靠煲番黎我由零開始去到依家浸左兩年幾，仲有大把野未識

不過研究gear同時都要記得練野

同埋睇多啲，做多啲research先好買野，交少好多學費

識唔識setmidi

未玩過midi 師兄加油 有互聯網冇野做唔到的

就係搞唔掂
琴晚頂唔順send email問disaster area

mayones都出strat type

ge300依家幾錢左右

預訂價四千九找返幾十蚊

Mayones 其實第一批出嘅guitar 就係Strat Style

Mayones 本來係做傢俬的， 之後突然無啦啦做Guitar.
但質素好差, 所以都係做平嘢多。類似啲大陸不知名牌子果啲

之後開始提高質素，2000年開始會spondser d metal band.
我第一次認識Mayones 就係當時佢哋出咗幾款signature guitar比Kataonia 結他手Blackheim . 當時Mayones 都未正式出名。

係許到11,12年開始。 Periphery or Djent band in general 佢哋開始用Mayones 之後Mayones 就爆紅。Mayones 亦係12定13年開始瘋狂加價.

我買嘅第一支Mayones同第二支嘅價錢差接近一倍

其實邊度有咁多有經驗師父

多到市場食唔晒

mayones聽人講依家d質素都係撞手神， 真？

因為一直都想買支regius

呢個世代咁多細廠，其中又有好多師傅係做過大廠可能至少四五年，食過夜粥先出黎自立門戶

而且歐美日本呢啲地方人大地大，淨係做local生意嘅結他廠都唔少，你要學藝真係唔係咁難

加埋Mayones都至少有20年，仲要玩hifi metal路線，咁嘅標價同定位我唔覺得一句「邊到咁多有經驗師父」就可以當冇野

都唔係呀。而家呢幾年嘅質素都好穩定。
不過而依家個價錢嚟講。其實唔太抵玩。

最近睇緊strandberg同佢， strandberg依家抵唔抵玩？

睇你接唔接受中國或者印尼做。其實如果玩Metal Strandberg真係唔錯。
我係日本試咗幾支都好Ok。 又好彈又輕。亦非常"恒"

但有好多人對非美國或者歐洲做好有偏見。所以睇自己啦
而家唔知仲有冇瑞典做嘅Custom Shop. 無咩留意
不過有都40k+ 同埋waiting list應該都ok長

至少4 5年夠唔夠經驗
我諗住全部都係gibson
fender果d custom師父先夠咋

nash就無靈魂 shabat就一般
mayones啱先話加勁貴
咁加勁貴姐係性價比低
ta 以前90年代都係好一般
早幾年ta倔起
utube成日比prs同ta
個個都話ta太貴 色唔夠prs靚
但而家prs加到咁貴 qc一般
又變左ta 3皮custom有靚top抵
ta就肯定夠經驗值囉

有無聽過plek技術 係咪咁重要同必需

重要
但都要人手工配合
唔係就好似Gibson咁plek完都冇料到

就係部機?

唔係用電腦控制為主？ 人手應該佔較少成分

btw琴頸厚薄手感同plek有無關係架

厚薄手感睇間廠neck個設定係點
同plek無關

Plek完要人手執一執補尾刀

咁佢問個spec neck profile
間廠係點咪點
好似prs pattern regular同pattern thin
咁邊個順手個人喜好姐 邊關plek事

plek 得好唔好，同set果個人好大關係。

哩個已經係quality問題啦

我答緊第一題姐

其實可以話有關又可以話冇關
同厚薄當然冇關
但手感包埋按fret
Plek執得差自然手感都差
真係睇你點睇

所以有無用Plek都係講緊quality問題

但除左好似Gibson咁plek埋先直接出貨
以前都見過美國有dealer自己都有部plek係鋪頭
佢會自己再plek執一次d唔同牌子既custom shop model先再寄比buyer

2手咋? 1手dealer夠膽咁做?

一手架
不過只限custom shop model

可能佢地心諗production model plek黎都哂9氣

咁係原廠店?定都係dealer敢咁做?

Dealer

琴日係TL試左一支Fender CS TELE ，直plug落去個MESA FILLMORE 25 Head度，正到不得了，啲聲好彈
可惜試唔得耐，隔離有個人好大聲試緊唔想同佢鬥大聲

攪到而家好想買25/50😭

filmore 25w好似萬5?

TL 正價14k

點解你地咁好試到唔同amp 去左咁多年尖咀

佢地只開細Roland cube 或者 清amp俾我試

想試下metal amp都冇

直接叫佢開個個amp都得

等埋California tweed試埋先決定啦

以前有個矮矮地短頭髮既話試結他用micro cube夠

唔俾我用第二d

通利琴行～～～～

大大話話行左TL 十幾年，而家啲sales算叫好左好多，以前真心差好多
琴日我係係TST TL試，我只係一拎左支結他落黎個哥哥主動拎左jack線比我試（無叫），態度好好算係咁

講返個amp就咁clean channel已經好正，個vintage look真心型，加上佢叫主打清聲/overdrive都有send return更令我心動

上ebay睇過11k , 如果TL有折都係係返香港買算

等暑假實有折

California tweed睇片正到呢
到時出咗試下，正既放鬼走隻fender

等TL折，同埋佢地有時會番一批custom color，賣原價，預到啱心水色唔好等，價錢係平過外國買

你唔好同佢講試結他
你直接話試amp

唔等得就直接收大量$100現金劵

因為而家競爭大左好多寸唔起

都好少去通利了。去到係買線..
而家多數一係直接上網買，一係就去日本或者澳洲/德國當地買.
TL 真係冇咩嘢有興趣.

講開線
上次係guitar sofa買試左隻curt mangan 1046
三包都死tone都係死第三條線
睇返原來條線有啲接左
三包都係咁，qc爭啲，想買嘅朋友小心

買左四包 用三包都正常

成個ig fb都係吹奏緊Gibson新line
真係要去試下係咪真係咁堅
新CEO

無tremolo bridge結他唔關我事

今年應該係買production les Paul sg既好年
Flying V pickguard太奇怪
Firebird headstock又無carved
反而SG junior LP junior
61 SG系列 LP 50s都比以住吸引好多

最緊要係有Mark Agnesi

gibson flying v pickguard奇怪?

唔拖唔水咁

無野喎 反正要買都係黑色先

Natural Korina要配Flying V custom樣

我都係只接受到flying v pickguard係呢兩種樣

下個月老豆老母黎睇我grad
買左飛帶佢地去個農村仔睇Ariel Posen

望完呢枝， 唔想買其他結他喇

Ching帶埋我去得唔得

望緊呢枝

意外地幾多功能

Gary Clark Jr rig

呢個樣個款bass都幾正

你飛過加拿大, 帶埋你

bass樣見得多，Guitar樣我係見Richard Fortus用我就去研究，原來枝嘢咁勁

xotic wah同af6撞左勁大noise 已經可以放棄

如果佢啲335可以平啲就好.........

買Epiphone

send midi notes 126tip & 127ring
tip同ring係咩意思

就咁google圖片 “Midi jack tip ring” 已經有

咁成句係咩功能

木結 面側板
雲杉玫瑰 vs雲杉桃花 點睇

唔係麻 會撞
咁係邊樣渣

係會有咁既情況出現。以前Custom Audio隻wah出晒名擺係某啲OD 前面嘅話會有hiss.
wah 其實就係eq filter。某啲wah揀嘅freq band 同OD 嘅hiss 撞，個wah一踩落去個hiss 就會放大幾十倍. 唔係踩落去而係up position就無事

有冇英文桃花姐係咩

我"估" Sitka Spruce Rosewood 同 Sitka Spruce + Mahogany?
用得呢啲鳩名多數都係啲大陸鳩貨

中文真係睇唔明

面Sitka Spruce
側Rosewood

vs

面Engelmann Spruce
側Mahogany

木結面側板 點睇

已有

以下純粹個人喜好
我唔鐘意acoustic 用mahogany back/side

1. 係同等body size 同bracing 情況下，比rosewood細聲好多
2. 聲偏薄，不過projection 比較集中

唯一一支用mahogany back/side 嘅Acoustic 係朋友嘅197x 年唔知咩model 嘅Guild.

唯一一支鐘意

講開Acoustic. 個人真心覺得（音質上）

Adirondack spruce--------> Sitka=Englemann Spruce

剩係駁埋無著都出事

反而我覺得mahogany既low mid response好過rosewood可能都同你講既projection差唔多

我試過嘅mahogany side/back 既acoustic 都係好集中嘅啲聲，但硬係偏薄，拎支D-18 同D-28 比較就明顯聽到個分別。

不過我試dreadnought 多，其他body size/shape 可能情況唔一樣。

你啲線自己焊？
扭開個jack 頭睇下有冇啲braid 散左掂到sheild/ground.

自己焊 但應該唔關事 check左
中間條patch都換埋1樣

你隻wah用咩power?
試下用條長啲嘅cable
將隻wah移出pedal 離遠所有火牛(af6個power, pedal power 等等等)
如果咁樣無咗noise.

即係Xotic 隻wah個inductor無做electromagnetic shielding
如果係咁，無得搞。 只能將隻wah 離遠所有transformer

用緊1spot + vitoos嘅1開3
隻wah擺近amp就會同隻amp hum feed
哩個試左會 未試過分開用2隻9v
如果真係shielding問題
試下問電子強哥有無得改裝
本身隻xotic wah想長keep咁好聲

咁就係shielding問係。
可以拎去比啲電子佬搞。

再試試睇睇點先 哩個星期太忙
咩都無搞到 我隻midi send email
問左1星期官方佢都唔識用 真係笑撚左

兩隻
邊隻個聲會清d 快d

集中d同warm 係對立？

其實除咗木材，body size/shape/bracing都好重要.
清啲快啲，我當你係strumming為主？
如果strumming 為主， 鍾意Modern 又清又快
兩大巨頭揀，就正路揀Taylor d嘅cutaway model.
清爽，快，兼顧fingering.
bracing最好揀scalloped bracing, bracing位置靠近bridge嘅位置
back/side 用 KOA／Maple 音色會爽快啲

集中同warm唔係對立嘅。 好似有啲guitar 聽落去好似一條直線射啲聲出嚟
有啲會好似好多overtone 感覺好大範圍包住出嚟咁。

但唔好誤會，唔係後者一定好啲，如果acoustic係隻歌入面係會彈solo,或者係玩Bluegrass/Country 之類嘅音樂
前者風格更加適合

想問一枝唔係James Tyler 既結他有Mames Tyler 既mid boost mod即係點？
換左個電路？

*James Tyler

2019 Gibson好似好左好多咼啲50s,60s,61s啲新model都有人讚

原廠James Tyler都會有架禾
未必係自己aftermarket mod

重回正軌
有埋Audio taper pot算係叫做用埋少少custom shop spec

希望Gibson可以重振雄風利申Gibson狗

我係Epiphone狗

其實epiphone有幾支335系列都幾好聲

Casino正，BB KING都正

Btw用左Gibson差不多8年，有少少想轉會大家覺得應該轉邊個會玩下好

prs hollowbody ii

你覺得JM既PRS ST如何之前有諗住入呢支

1989年Gibson les Paul custom
2008fender

正!

me覺得幾正

我重有支1976年木結

用泥彈xjapan pata仲正

可以係嗰個人拆左個 本身喺支James Tyler上面嘅mid boost circuit
然後移植左去另一支結他

甚至可以係嗰個人好似clone pedal咁clone左個circuit，再放上支新結他度

咁會唔會冇左原本個switcheroo？
定純粹多個功能？
咁樣改又要幾多錢成本？

唔該哂 解答

James Tyler冇”Switcheroo”，Tom Anderson先有

如果你係想講James Tyler個Lead/Rhythm switch (Series/Split/Parallel switch)呢，據我所知個Mid boost circuit係同個Lead/Rhythm Switch分開運作的

所以就算喺本身支James Tyler度移除左隻Mid boost circuit (而有焊番好其他野的話），支James Tyler同個Lead/Rhythm Switch係可以正運作

錢就基本上免費，如果你識閹左支Mid Boost之後幫支James Tyler埋番口

如果你係想由零開始變隻Lead/Rhythm同Mid-Boost circuit出黎，放喺支新結他度呢，你可以參考下James Tyler官網啲wiring diagram

但隻Mid boost佢官方冇單賣，亦唔會教你點砌，所以要自己搵diagram砌，或者折衷少少睇下Fender隻Eric Clapton mid boost circuit，同埋上Guitar Fetish睇下有冇咩啱用

利申：唔係好識電子野，最好問番專業搞電子同維修嘅師傅

估唔到Gibson重振雄風之後連呢到都會多左gibson巴打
Gibson人全面上水

睇錯左問James Tyler有james Tyler mod自

James Tyler mid boost間唔中reverb ebay都會有人拆出黎放
都可以得閒就留意下

Schecter歷史好正Tom Anderson成名地

d人話係新聲strat 萬6啱就買

我都想入支ST，一直係日本網物色緊

主要想知結他spec分別

一樣係咁上下body size shape果d
係木材先有唔同

筆直有張 未必會簡要T牌同M牌
同價位可能買到更好性價比

有無人想睇mateus asato 7/5
$340 一張有無人要 有事去唔到
原價$380+10手續費

上次趕得切睇到martin miller同Tom q黎 但今次Mateus 真係睇唔到

原來你ST係講緊Strat...諗緊咩叫JM嘅PRS ST

淨係見過大陸人講ST

Sorry講返strat利申純正香港人

見到有TA 裝左James tyler mid boost
但都貴一截
所以唔知抵唔抵玩

二手？賣家自己mod?
相傳James Tyler既mid boost係好magical
但我覺得如果你本身唔需要mid boost其實都冇乜用

Off topic: TA自家有個專比single coil同split humbucker用嘅passive booster circuit, 4dB到，對full humbucker冇咁大作用，但可以增加saturation

其實有冇pedal可以替代到個James Tyler mid boost呢搞咁多野都係為左隻circuit仔 好似好唔抵咁

我見佢個tone control knob 變左mid boost
其實實質用落有咩分別？
tone 係high freqency filter，
開盡既話就唔fil，出100%，多d高頻，
mid boost開盡就加中頻，
但如果冇左tone control 又唔開mid boost即係點？
即係相等於有tone control但扭盡既狀態？

冇tone knob等於120% tone，因為其實喺有tone pot嘅情況之下，你擰到10都會ground咁左啲hi frequency

而飛tone就係連嗰少少hi pass都冇埋，個聲比起有tone pot擰到10再尖啲

所以飛tone再加mid boost就係120% treble + extra mids

不過除非ching淨係玩恆野，唔係嘅話我比較建議搵番支有tone knob嘅結他有佢做tone shaping好重要

James Tyler都有隻係有齊Lead Rhythm Switch, Mid Boost circuit同Tone knob嘅結他，個control係咁嘅樣

如果淨係得mid boost同tone就咁嘅樣

諗住咩budget?

有無人收新淨PRS盒

你係咁放嘢

收入低 又整親腰要錢醫無計
我都係差個盒同jp6 piezo未賣
煩在隻xotic wah同AF6撞左有noise
隻midi又搞掂 買左無得用

玩開架仔野，
rock, funk, jazz, blues 都有少少，主要清聲。

聽你講完都係要tone knob好d

都係3k到
應該買唔到咩大牌

要mid boost我寧願喺multi入面揀boost effect 或者買隻啱用嘅pedal

你玩jazz blues funk真係冇tone唔得

3k 唔駛研究咩木材， 求其揀支啱手感就好。
唔係話入門guitar唔用得，只不過零售3k 即係出廠價1.5k或更低
呢個成本比唔到咩木材你，都係求其買幾Log就開始生產，亦好有可能係用夾板而唔係實木板材.

想賣咗部ax8佢，但係唔知個價點出，巴打們覺得依家二手價係大約幾多

哩度有人收 你等佢地見到

有無人有多1枝prs trussrod key

好唔該巴打

巴打仲收唔收

千幾 二千幾都聽得出咩聲底同近似喎
so call新手都feel有咩唔同

你用cedar面板 同用spruce 已經聽到邊隻係比較warm/bright 大聲

依你咁講 買大牌3k 比佢食一半都ok

各位巴打
小弟結他新手
想問john mayer既聲應點溝

買隻有two rock amp既effect

如mooer ge200

新手識鬼睇佢用咩pedal咩amp咩....come on

John Mayer嘅聲係要番咁上下財氣先扮到師兄起碼要有支60s 聲嘅Strat 同隻有Two Rock amp嘅multi effect

都係果句。。呢個價位睇spec無咩用。最好自己去親身試下邊支鍾意
其實就算high-end嘢，都係親身試為實。 睇數據只係輔助。

呢啲價位嘅基本上大部份都係laminated top/side/back
就算有啲標明solid top 一來未必可信，二來就算top係solid.
back 同side 100% 係laminate.

面嗰層係spruce/rose/mahogany/cedar/maple/koa whatever veneer
底嘅係Chinese oak 甚至saw dust..幾層合埋。

新手guitar 搵個熟guitar嘅朋友一齊去試幫下眼畀下意見好過齋睇數據。

小弟用緊tele價位都25k
用緊tone king amp
主要effect唔知點揀

新手都咁有米

講下笑 只係技術係新手
一直無乜進步但又想威

求其google 打句john Mayer gear都大把page講

其實jm tone好易溝 真係唔難
買枝佢嘅strat先

Ts10 ts10 ts10
好重要所以要講3次

佢好似都有用808類od

佢換黎換去之後通常都係翻翻去ts10
Ts10/klon/blues breaker/Katana
買齊就齊哂mayer od tone

Bass撚想放左推effect轉用speaker, 依家係咪helix LT 最抵屌？

個人會揀Helix stomp,貴啲就 Kemper

巴打請pm !想放幾錢大約

想買隻bigsby，b7, b70同b700有咩唔同

請問Taylor T5係咪唔似純acoustic
見demo都係electric聲

B7 made in USA
B70 700 made in Asia
但casting同樣都有少少唔同
B7就係最原裝bigsby

薄身影響好大

Thank you
最衰B7冇黑色，我訂咗B700

你地鍾意邊種Nut width？
1.625, 1.65, 1.687

1.625會唔會太窄？
上網睇d鬼佬個個話太窄，
亞洲人會唔會1.625反而好？

淨係用過1.65，
而家想買新結他，但得1.625同1.687揀

我鐘意1.687

用番fraction好似易睇啲

個人都係彈開1 11/16”，感覺係啱啱好

另外其實saddle都可以較到string spacing, 同nut width一樣重要，影響你落pick同轉線順唔順準唔準

同埋fretboard radius都對手感有影響，太過平會難彈chord，個人覺得9.5” ~ 12” radius呢個range最啱啱好

1.65

agger.
個人鍾意9-10" 左右

16-20"果啲真係彈唔到

mark holcomb果枝好似20"

手痕買左包1148線玩下
感覺良好
比1046係要大力啲，但bend線又未至於斷手
Standard tuning下都feel到啲聲厚左暖左

不過換線時都轉machine head用多左力
遲下應該要set下支頸同saddle

初學時由1148學起到而家諗翻都覺得好神奇
彈左差唔多10年先轉1046
試過再落09覺得d聲好難聽好刺耳

只用0942

十幾年前第一次換弦咩都唔識問樓下琴行老闆
佢話1046靚聲啲就用左十幾年了

0942都玩過下，玩左陣都係轉返1046

其實有冇d bridge係成個都係不鏽鋼？
手汗勁 結他短命

Titanium都有

好耐無上連登原來仲有更新 好感動
早排入左隻HX stomp 而家想放pedal
想買distortion請搵我 平放

搵乾布抺多d方便d

係 其實記得彈前彈後抹下已經有咁快殘 同埋噴下啲anti rust做保護

*冇咁快殘

我嚴重程度係會滴水珠
bridge有好多位係抹唔到

我見Floyd rose個網話冇貨，
唔知會唔會再出。

淨係個floyd rose都900 usd，
但諗住買枝TA，
再將所有金屬part換哂做不鏽鋼 or titanium。

另外TA drop top classic strat，
背面塊plate冇左，係咪求其買返塊strat既就裝得落？
fender既就好易搵，TA唔見有得配返。

我自己會拆背板， 睇下外國人點睇

me 有支les paul都換咗Titanium bridge
真係唔同聲

same. 全部strat我都拆晒背板
聲冇留意。主要係唔拆換線好麻煩

其實backplate唔裝都冇咩野，你較彈弓同換線仲方便啲，係易少少生鏽，但講埋師兄你出汗就唔敢講

Btw Tune o matic 會唔會易清理過strat bridge Stainless都咁話

我自己都鍾意比較弧既 fretboard
但我自己彈開 high gain 用 superstrat 類結他
嗰啲結他枝枝 radius 都好平

我反而同你調轉，standard tuning 用咗10幾年1046，兩年轉左0942
因為發現自己有啲嘢總係練唔到快，例如 bending 同埋快既 down pick
但係自己有一枝2 step down 既就 1046，諗緊如果 4 step down 就 1152

左手我比較著重nut width同neckshape
我到而家都係唔知點解一彈taylor
我隻左手會痺2日發唔到力
個radius反而好影響我右手
愈平我就alternate picking愈彈唔到

都仲有個原因係因為以前用粗線，咁想塊 pick 度力同條線抗衡到，就用到塊 pick 越嚟越厚，整整吓發現自己越嚟越冇 touching 所以而家 0942 係用緊 1mm jazz 3
以前 2-3mm

呢個好明
我諗係因為佢越平，就要越小心控制過線既時候塊 pick 唔會 hi 到條線

我唔會hi到 但會直到卡住左彈唔到

2-3mm?師兄玩咩類型😱
Pick我就用開0.75 pickboy

用左幾年1046, 有小小想轉1148 or 52.
pick用3.5chicken pick 同tortex 3白 (好似1.5)

如果有foot switch input可link個腳掣踩轉channel

因為而家初學緊blues所以我先手痕轉粗啲嘅線
真係要習慣下，彈左一粒鐘手指頭有啲痛

我玩開 metal
其實以前多數用 2mm，係有時彈 riff 冇 solo 先用再厚
以前用開 gravity pick

要買2channel加可插footswitch
睇啱邊隻擺上黎問下先

咁誇張拖女點算

仲未睇岩 只係見到有呢樣野想認識下

btw 係咪好似line6 sprider amp咁有fbv pedal插?

通常都得兩三粒制

彈慣左1148 1046
彈0942既話會覺得好似控制唔到條線咁太柔軟
好想知Jimmy Page點用08

1個step係2個half step
4 step down就係Ab Standard 架喇喎

玩SRV?

乜 step 唔係解一個 semi tone 咩
我係指 DGCFAD 同 CFBbEbGC

一個step 係一個whole tone.

都係左抄又抄啲licks玩下先
玩blues啲大細力真係好緊要
Bend半度/兩度果啲重未慣
啲touching重係好差
正在聲易攞少少
Blues果種木聲爛聲我而家就咁一個vox tubeamp仔
加個reverb 少少delay 同個ts9已經覺得幾正
窮撚岩晒

TS9+Strat+開大個Bass+Drop Eb，搞掂

細小弟玩開Blues，不過唔勁

其實要相對用唔好太厚既 pick
以前用 2mm 係因為我有種覺得硬=厚既諗法
但後來先醒覺簿都可以硬
轉咗 1mm 之後我就發現 0942 我都接受到
但如果你係話覺得左手唔慣就真係要用粗線
我自己都鍾意粗線聲，但我真係 0942 彈得好D

Semi tone 係 half step

點睇schecter結他？ 想平平地玩drop tune而又想好聲

以前(10幾20年前。好正！）
而家果啲唔差。但亦唔算好突出
我有朋友係Schecter artist.佢自己都唔用
話個feel好似玩具喎
我個人就覺得唔係咁差嘅，而且我幾鍾意Schecter嘅neck profile

以前做hi end果時就好應該
btw平平地$3×××買2手hellraiser
會好過prs se 但比多dd有se mh

Slipknot既Jim Root話：

連jeff loomis都由schecter轉去jackson都知咩事

咁如果係solar guitar會唔會好啲

Solar點睇都好過Schecter

除非我玩Sustainer 先會考慮Schecter

或者平價mik玩下重型野粗用都ok嘅

忍唔住聽日應該去入支FENDER ORIGINAL 60S TELE
UP少少相上黎做個開箱開心SHARE下

Fiesta red?

lake blue : (
FIESTA RED無貨
年頭有貨7折無買到
不過隻藍色我都鐘意
FIESTA RED唯有留返比357年後CS
呢支ORIGINAL應該會KEEP一世

恭喜

有無邊隻mini wah真係好聲
用緊xotic wah 想入多隻
hotone就方便但唔好聲

AMT japanese Girl

唔啱聲 睇demo都覺得怪

等睇圖

入手後用埋dunlop 3寶沖過涼上埋油就影🤟🏻

唔係聽日先去入手咩

係呀 聽日入
琴日試完，今日hold左

呢家TL 買fender 有冇做緊優惠

85折

真係全年都做85折咁款
因乜解究

係，7折得一兩個月，可惜果時無買到，平好多

做開咪做
正價冇人買
扮做折又可以呃班大陸鳩以為好抵

係日本yahoo bid左枝TA
好想快d有得彈

好耐無彈

屋企有classical

有時夾埋長笛玩啲遊戲cover

幾時做埋talyor

圖呢

唔係exactly我個枝，
不過同spec、同色。
賣家d圖影得麻麻

floydrose

TA應該冇咁易走音掛，以前用過ibanez floyd rose，都冇甩走，係換弦好煩。
所以為左個樣忍下d麻煩野

去到呢d價位，其實質素應該差唔遠，
手感應該又差極有譜，
pickup個聲適合自己口味就夠，樣行先。

之後可能會換titanium

借問聲咩係TA
又幾靚仔啵

幾靚喎隻色，仲要ash body
最近都想買支SSH guitar 。我一直都無
bid 左幾銀？ 日本買TA 全新既話貴到離晒譜

link ;?

咁TL 折左真係好平嘅。7,8 年前左右有次恐慌性拋售Fender CS
我買左3 支， 其中最平果支63 relic strat 只係15,000。 我3支都上reverb賣哂。全部有賺

如果tl 減價。又見到啱洗嘅野。係好抵

有binding 嗎？ 有binding 既lake placid blue 加rosewood FB 靚到仆街

floydrose. 就算係licensed都好
setup 得好其實好少走音。除非你日日瘋狂divebomb

Tom Anderson, high-end boutique 嘢
TA 最特別既地方我個人覺得係個2 point bolt on。
無記錯係有專利

我個枝連稅萬七hkd左右，
有人同我爭，比佢抬貴左千幾蚊。
成枝得幾條花痕，pickup同Floyd rose得幾點仔鏽，d金屬位睇得出仲好新淨，係nut width 窄左d (1 5/8)，不過我手指唔算粗，又玩開cutting野，可能仲順手，弦同弦之間近d，我仲易mute。

其實有枝殘少少再平幾百，
又係同色同spec (淨係nut width唔同)，但我第一次bid唔識搞fail左。

不過要加埋外匯手續費同運費，埋單應該要萬八尾。

check過哂日本樂天, amazon, ikebe, digimarket，其實y拍二手係最平，仲要平其他勁多。
ebay, reverb都有平野，但外國運費貴過日本。

唔急既話可以用銀行匯，平幾百，但要幾日時間。

日本買2手係好平。佢哋有評級制
外觀 B+ fret 餘量 80+
已經會好平。

用埋一般評級好保守。我有一年買左支vintage marti佢寫 外觀 B。 fret 餘量70%
但其實外觀如果係香港賣。啲撚樣一定寫99.999999% new
成支guitar 得一個鼻屎咁細既見is clip 係屎忽。同埋背面有d bucket rash。 連finish checking 都無
但就好平。二手市場價70% 左右

finish chip

19k 可以啦

有呀，double bound👍🏻
準備出去拎了🤟🏻

咁我覺得Lake Placid Blue仲正過Fiesta Red
Fiesta Red有binding好怪。

講開佢original 60s 呢三隻色3TSB LPB FR
可以話係fender最受歡迎嘅色嗎？😂
因為見佢成個original 個PRODUCTS SKU得好少
相對professional 同 elite多好多色揀

TSB

定係之前聽有啲師兄講過nitro finish唔可以太大量生產？

Original 即係以前嘅AVRI . 改咗名姐
AVRI系列一向都係冇咩顏色揀。
Lake Placid Blue應該唔算係好受歡迎嘅顏色。唔算少但亦唔算特別熱門。
3TSB 同FR應該算係比較熱門色。
個人就唔鍾意3TSB.

American Original = American Vintage Re-issue.
Professional = American Standard
Elite = American Deluxe.
只係Fender上年改咗啲系列嘅名

師兄好似好鍾情Tele?我記得你本身都有幾支Tele.

收到

係呀只玩tele
鐘意佢夠簡單
我又唔點玩tremolo arm
遲下再有機會入多支CS就完成收藏大業了

其實我都好鐘意Gibson ES
不過到我有能力買時Gibson已經7左同太貴🙈

CS Tele 正 我有支CS Nocaster真心正到瀨屎。
我本身唔算好鍾意Tele ，本身都係得一支。
上年去日本本來諗住入 日本Limitied 嘅 Fender CS 60s Strat (shell pink)
點知行勻禦茶成條街。試咗無10支都有7,8支。支支都好衰聲

跟住好失望咁同啲friend去飲酒食飯。
第二日我哋有去行，行到有一間又試咗幾支Strat都係唔啱心水。
個經理係咁叫我試支Nocaster..但支嘢係heavy relic唔係好啱心水，重要係黑色。我又唔係好鍾意黑色guitar. 但個經理誠意拳拳。就試下啦
試完30秒後就咗俾錢

好正....

👍🏻👍🏻好正
搵到this is it嘅結他果種感覺真係好正
有好多同款結他拎上手都可以好大分別
好似我之前試original咁
係唔同分店試過晒唔同色
有啲嘅聲可以係好硬

入手了

yes 買guitar真係要試。 尤其Fender Gibson.
全部都係CS Tele 但完全唔同聲。 我果枝Nocaster啲聲好似佢demo入面支51 Nocaster

都恭喜巴打入到心頭好
支嘢好靚仔 我鍾意有binding 嘅LPB 再加深色FB
如果係Sparkle Lake Placid Blue就更加Perfect

buyyy~~

me 好鍾意呢個配搭
Sparkle Lake Placid Blue

好正👍🏻
講開CS其實有咩秘訣可以令到支頸咁舒服？
應該都係機切割吧？只是人手打磨得再細微啲？
CS一拎上手感覺就是不一樣
就算係啲粗頸U/V sharp都好揸到爆

可惜我而家呢支個RW FB唔夠黑🙈
不過算了，好彈岩聲就ok

有無人知Mateus Asato 個種genre係叫咩

mooer ge300 同 hx stomp 價格差唔多, 邊款啲聲正d, 唔熟multi-effect

其實我都唔知原因，但的確CS嘅一般都舒服啲。就算setup一樣

無左下relic就正

GE300啦 hxstomp唔方便
但預錢買多隻morningstar mc6 mkii
就肯定買hxstomp 唯一唔好無xlr

jp yahoo bid 講到咁平
心郁郁想睇tim 運費點計
但無rosewood ta又唔多ebony

Sunburst好正禾

Mateus Shred

其實好難界定因為佢冇一個固定嘅genre
但佢有一個固定嘅formula. 佢主要用Major Scale(唔同嘅mode)同埋Pentatonic scale.
佢嘅風格主要係vocal style melody. 但又有啲Jazz phrasing咁

仆街 哩頭就見到shadowsky strat 9k

都ok嘅。有少少都幾好睇

二手嘢好多都唔理照ship rosewood

雖然我好鍾意John Frusciante (我其中一個最鍾意嘅guitar 佬）
2 tone 我ok. 3 tone sunburst我真心唔鐘意

Sadowsky? 9k抵呀
不過估計係好舊嘅model

曬到變2tone咪得

見巴打睇shell pink順便些牙下我個支先
條片埋尾個支

3Tone正呀🙋🏻‍♂️
不過唔同model嘅3TSB都好大分別
有啲紅色特別紅

想買Shell Pink light relic strat (rosewood FB + clay dot)好耐
搵極都搵唔到啱心水嘅。。屌。
過兩星期我又去東京。再去睇睇試唔試得啱!

巴打果支MB?

唔識 不過全新一樣 想屌

Burst就肯定支支唔同。因為sunburst全手工捽/噴。無模具去定型的

me唔鍾意呢啲3TSB

link ，我幫你睇下

我有支mij 3TSB
幾有趣係我拆過pickguard
發現了pickguard cover左嘅邊位係無噴到隻紅
即係2tone
唔知係唔係其他都係咁?

舊款。講緊係15年以上

1. 個case唔係原裝
2. 佢真係叫Sadowsky NYC 但就係開日本做由Roger Sadowsky個徒弟Yoshi Kikuchi 間嘢做的。仲叫Sadowsky NYC即係Sadowsky Metro/Tokyo間嘢都未開。 起碼15年前。

不過質素應該ok的。 9k我覺得可以屌

唔係好熟Fender Japan等其他巴打幫你

Team build但佢即場改用左佢set masterbuilt bone tone pickups

如果新嘅sadowsky strat咩價位 萬6左右?
官網唔見有stock price

呢個model Sadowsky美國網站無的。Sadowsky Metro/TYO 自家model.
新嘅話大概14-16k HKD左右

正wor. 巴打現場買?

有無jimmy page 同好

🤟🏻

留意返，
佢話：
個case 淨係影相用，
淨係會比soft bag你，
另外pickup換左mia fender 既pickup。

佢話唔係NYC，係日本製，
睇返serial number 係08年出。

車 咁唔吸引啦

個pu cover係防feed?

唔知😂防塵掛，未見過啲人cup住黎彈
應該會好易鬆落黎

唔係 我都係買完先知係呢支黎

唔知點解mij fender strat 啲聲爭咁啲

係咪我錯覺

搞蘿莉

都唔係好細啫

你可以當枝結他好似女人咁摸最緊要嘅係枝結他唔會問你拎贍養費

維修費

gibson 啲頸

我儲緊錢想買suhr 同Charvel

就嚟開飯都唔夠錢

Jimmy page fan唔應該會揀suhr charvel

我玩清聲多

MIJ d hardware都差1個grade啦
聲梗係爭d野架喎

認真呢

舊木都差好遠 mij好多都唔係alder/ash

Fender Japan basswood揮手區

買真係要買舊

我好好奇電結他嘅木對啲聲有咩影響

有根本性的影響

買都係買舊木姐

睇下d唔同木但同pickup 既結他比較review就知，其實都幾明顯聽得出。

我諗除非玩啲好重型好hi gain嘅野可能唔太聽得出分別
如果咪結他後嘅野就算你點扭點教都好難改變到本身支木結他Acoustic 嘅聲本身嘅性格

都係嘅

應該係密度嘅分別？

買完點知

Fender Japan 要透明色系先有Ash/Alder
實食係必定Basswood

thanks 識日文巴打補充

靚仔

就咁basswood個聲好似麻麻
但basswood配maple top係best combo

玩80s 野會啱 嗰時啲superstrat大部分都係basswood造

啱呀

可以佢維修嘅錢平過贍養費都未頂

Jimmy Page fans應該要59 Les Paul，Tele，Danelectro，EDS-1275，3Pickup Black Beauty，D-28，J-200同埋Harmony H1260

即係要有誠仔做老竇

好好玩，唔係好想放低🙈
共嗚震動好夠，NECK PU聲甜

題外話，唔知大家有無發覺G&G個fender case有陣味😂
呢支同支James burton tele都係咁

個陣係美國睇到Josh Klinghoffer用shell pink strat
就超級勁想買一支
搵左好耐得music gallery inc有支63 cs係shell pink
咁就比錢買
跟著個老細特登打黎同我講話個標價要改下 因為係個個event比John cruz改哂d野

買H1260先囉一萬都唔使

有冇咩牌子係專出neck-thru既結他？ 揾來揾去都係得mayones

多到數唔到。。同埋點為之"專出"
基本上連Gibson, PRS, Fender 都有出/出過 neckthru model..

你講下想搵啲咩feature 先啦不如

到我
有冇Joe Perry Fans

琴晚拎支結他去磅一磅😂3.2KG
都ok輕🤔

唔夠7磅梗係輕

jp6出名輕都7.8lbs

有冇師兄玩過/擁有palir？
見好似幾靚但身邊未有人有，想了解下學下野

TST
不過呢期PRS好似無折

忍多個零兩個月
出暑期優惠先睇啦

佢地好似新model有roasted maple neck 價錢同普通嗰啲一樣

睇定啲 問下通記會唔會入貨

係美國試過。幾好彈個款唔啱心水
一般質素，唔差但又唔係驚天地泣鬼神

上次行過見得兩枝掛左係到仲要樣衰顏色

木結果d幾時折

prs se cu24?
係嘅買枝solid color長用唔錯

好彩我對PRS完全免疫😂

好得喎右邊果枝個樣

琴日去睇應該都有十幾支SE係度
Santana , Mark HC都有

+1

PRS SE免疫唔到

PRS係100%免疫，PRS SE係200%免疫
如果有人送枝PRS俾我，我會拎去換錢

姐係Epiphone Squier免疫一樣

唔關事 靚spec就會買

Epiphone MIJ都仲得
但Squier我就真係唔會再買不過唔會掉新手個時個支 留念

squier唔會諗啦
但prs se入得過
pacifica都想入但太重

與其買Squier，不如買二手Fender MIJ

Epiphone 松本孝弘，Joe Perry靚到癲

早幾日試左支J5 Squier Tele 個pu switch neck pu position 壞嘅😂
Squier 都3千幾無理由唔比多千上正廠Player 😂
不過player條頸啲手工認真麻麻
拎上手好多支fret都好粗糙

松本嘅double cut真心好靚

借問聲fender mij hybrid 50s telecaster 點睇
定係American Performer Telecaster

Mij hybrid 50s 支頸比較粗
但又無thick U咁厚
六千蚊有萬元級結他AV 58 pu
Pu Switch 有四段聲可以玩
但聲都係偏硬

Performer TL未返無玩過
Spec 比American special 用新pu 新tone circuit 新tuners
HS重有得玩split coil添
隻sonic blue色好鬼靚添

Vintage White

我會揀mij
咁多年以黎Fender mij高階手工都一定比mia入門級好
加埋巴打都有提既av58 pickups
呢個價位黎講mij冇錯

s2係咪無出過pattern thin?

開定
結他/Amp/Pedal's 新聞, 歷史, 冷知識趣談(5)

投mij一票
我覺得什至比某d中級mia手工仲要穩定同好
只係料比較差，執執個pu同入面線路，有排玩

最起碼買MIA一定唔可以買入門
姐係Gibson唔可以買studio一樣
真係極參差
反而fender mij 高階epiphone呢類真係會執靚仔先拎出黎賣